計劃進修PhD/Research討論區(66) 古之學者為己，今之學者為人

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

LM

lm

張圖係講緊老細搶文？

係呀

有冇做cancer research既巴絲？

唔緊要, 做medical reserach都可以認識下

有冇phD既巴絲拎過Croucher scholarship去讀

我未諗好, 不過對cancer stem cell 比較有興趣

PG, 有個MSc

佢一定要1st Hon或者M Phil grad

有舊protein叫pikachu

☺️

東方快遞真人故事黑幕
韋炎文 東方判頭 後生仔死後 成班幫佢打工嘅都走晒
黃善培 水邊圍 圍村仔東方快遞 司機
2013年聖旦節個後生仔響佢屋企飲完佢杯水 就...精神失常 佢好撚醒 事後將所有野推落個後生仔到屈個後生仔癡線
李蔚武 1957年12月13號出世
2014年 1月 佢響個後生仔杯水落藥 不忠不仁不義
搞到一個21歲嘅後生仔 因為大左 跳樓[img][/img]自殺死

個後生仔叫梁卓裕
佢老豆老母傷心到唔止眼淚心裡流
白頭人送黑頭人
你地試過？

天道凸柒你 by龍心

[

[member] (請保持隊型）[/member]

巴打好勁, 你係攞Oxbridge果個Croucher?

[url]想問下咁多位巴打交application個陣有無交過Certificate of general qualification for university entrance (i.e. High School Diploma)?
個faculty話唔駛,但international office話要

我上EAA睇左有三種可以apply:
1.Statement of Results
2,Certification of Results
3. Certification for Entering / Participation in an Examination
有無巴打知應該交邊一種? [/url]

參透唔到呢個sequence

讀到phD真係好厲利

To jk
我都唔驚被人爆
我就係喬治布殊
係米奇老鼠個friend
有咩唔妥就黎搵我

講完

跪求各位幫下手
小弟有心想讀上去做research(biotech/biomed), 但係bachelor 得2:2(當初公開試攞到高分入左科自己冇興趣既神科,搞到個人唔肯溫書,成日做deadline fighter), 我見美帝啲大學既Msc都好似唔會收2:2,但假如我想讀second degree 美帝大學又好少收second degree,咁我到底應該點做?

我都係打算2, 搵到一間肯收我既二三線大學做entry point 之後我對自己做到成績有信心; 3 我自己都有諗過,但係影響不大